【得罪習總】串錯國家名咁大鑊！ 中國導遊資格證書回收重印

大件事！國家旅遊局近日發出通知，剛發放的2016年「導遊資格證書」，因印刷錯誤需要重新印製，要求導遊盡快將已發出的證書退回協會。根據網上圖片顯示，證書將中華人民共和國的英文「The People's Republic of China」印少了「The」，又把「Republic」串成「Republie」。

江蘇南京導遊王先生稱，自己是去年參加全國導遊資格證考試，今年順利取得證書。本來是一件很開心的事情，他拿到手的時候也挺高興，但很快就發覺不太對勁，拿出舊導遊證書比對，發現新證書封面上的「Republic」，竟然拼寫成「Republie」。
另一位名導遊張女士也說：「當時沒太在意，後來相繼接到一批考試的同行和考生發來短訊，說證件封皮好像不太對。後經仔細查看，下發的導遊資格證鬧出了『笑話』，封皮正上方的共和國英語出現印刷錯誤，正確拼寫應為『Republic』，但我拿到的卻是『Republie』。」
事件在微信朋友圈熱傳，不少導遊奇怪怎麼導遊資格證書會出現這種「低級錯誤」。有導遊表示，後來才知道，去年這一批考試的學員拿到的導遊資格證書，在全國多地均出現了錯誤；故有不少導遊獲知後，戲稱自己拿到了假證書。
《金陵晚報》

強國政府捉假證件新策略
寫岩=假證

柒到

真旅遊局 出 錯既證件

偽造反而可能出到串岩既證件

柒左就柒左

WOW你好醒

假的有時比真的好

串岩既反而假證 而家啞樣防偽

真的假不了，假的真不了

中华人民共和国

好撚黑色幽默

其實The People's係指邊個？

差不多先生你估吹水？

點解連個People's Republie個空位都咁唔自然？

有智者唔係話支那英文好過香港嘅咩？？？

全型同半型

防偽特徵

九成係搵左毅進仔用word 整封面：
加個The 落去，China 就會跌落下一行
唔要個The ，'s 後面space 多一下，成個封面即刻工整晒